[
  {
    "id": 1,
    "question": "Mikor haltak ki a dinoszauruszok?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "65 millió éve"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "250 millió éve"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "50.000 éve"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Dehát még mindig élnek..."
      }
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Milyen kémia elemből készítik a <b>mikrochippeket</b>?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Alumínium"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Duracel"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Szilicium"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Szén"
      }
    ],
    "correct": 3
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Fotoszintézis útján milyen anyagot termeknek a növények?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Protein"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Glükóz"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Lignin"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Cellulóz"
      }
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Melyik gáz taláható a legnagyobb arányban a légkörben?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Nitrogén"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Oxigén"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Szén-dioxid"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Argon"
      }
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Minek van kómája és csóvája?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Kisbolygók"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Nap"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Üstökös"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Jupiter"
      }
    ],
    "correct": 3
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Mi az a növéttermesztési mód ahol talaj nélkül termesztik a növényeket?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Monokultúrás"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Hidropónia"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Öntözéses"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Talajváltó"
      }
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Napjaink elektromos eszközei váltakozó árammal működnek, ki találta fel ezt a technológiát?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Puskás Tivadar"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Wilhelm Röntgen"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Thomas Alva Edison"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Nikola Tesla"
      }
    ],
    "correct": 4
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Hogy hívjuk a 90°-nál nagyobb, de 180°-nál kisebb szöget?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Hegyesszög"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Konkáv szög"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Tompaszög"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Derékszög"
      }
    ],
    "correct": 3
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Az alábbiak közül melyik <b>NEM magmás kőzet</b>?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Bazalt"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Dolomit"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Riolit"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Obszidián"
      }
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Milyen állat a <b>lamantin</b>?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "item": "Énekes madár"
      },
      {
        "id": 2,
        "item": "Brakkvízi halfaj"
      },
      {
        "id": 3,
        "item": "Tengeri emlős"
      },
      {
        "id": 4,
        "item": "Sivatagi kígyófajta"
      }
    ],
    "correct": 3
  }
]
